<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My github site // title</title>
    <description>Here is my  description for my new site. I can edit this line in _config.yml. It will appear in my: document head meta tag, (for Google search results) and in my: feed.xml == site description.
</description>
    <link>https://mnba.github.io/</link>
    <atom:link href="https://mnba.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 09:38:41 +0400</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2017 09:38:41 +0400</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>A new post: Markdown language</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;markdown-language-cheatsheet&quot;&gt;Markdown language Cheatsheet:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet/&quot;&gt;Markdown-Cheatsheet&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;make-pluma-fork-of-gedit2-work-with-markdown-format&quot;&gt;Make pluma (fork of gedit2) work with Markdown format:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Download markdown.lang from &lt;a href=&quot;https://raw.githubusercontent.com/nacho/gtksourceview/master/data/language-specs/markdown.lang&quot;&gt;here&lt;/a&gt;, i.e. from Gnome-3 gedit repository&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Copy it into MATE directory:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;gp&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;sudo cp ~/some-dir/markdown.lang  /usr/share/gtksourceview-2.0/language-specs
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;//See also (An advice on the same topic: copy symlink)[https://ubuntu-mate.community/t/adding-syntax-highlighting-to-pluma/56]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BTW it sits here:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;/usr/share/gtksourceview-3.0/language-specs/markdown.lang
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;so it can be created as symlink:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt; ln -s /usr/share/gtksourceview-3.0/language-specs/markdown.lang /usr/share/gtksourceview-2.0/language-specs/markdown.lang
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Just a side note:&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;q-book-writing-software&quot;&gt;Q. Book-writing software?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://askubuntu.com/questions/312256/is-there-any-program-designed-for-writing-a-book&quot;&gt;Is there any program designed for writing a book? in Linux&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 19:32:30 +0400</pubDate>
        <link>https://mnba.github.io/jekyll/update/2016/09/23/x1-a-new-post-markdown-language.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mnba.github.io/jekyll/update/2016/09/23/x1-a-new-post-markdown-language.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Welcome to Jekyll!</title>
        <description>&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'Tom'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 19:32:30 +0400</pubDate>
        <link>https://mnba.github.io/jekyll/update/2016/09/23/welcome-to-jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mnba.github.io/jekyll/update/2016/09/23/welcome-to-jekyll.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Speech recognition: in general and for Armenian</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;speech-recognition-in-general-and-for-armenian&quot;&gt;Speech recognition: in general and for Armenian&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;I have collected few notes on this so wanting to share them.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;speech-recognition-in-general-theory-and-tools&quot;&gt;Speech recognition in general: Theory and tools&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Theory
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://habrahabr.ru/company/yandex/blog/198556/&quot;&gt;Распознавание речи от Яндекса. Под капотом у Yandex.SpeechKit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;(A text of mine, to insert here) //Russian, “letter to my sister” *See Appendix A&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;speech-recognition-for-armenian&quot;&gt;Speech recognition for Armenian&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=fiDuaOctW5c&quot;&gt;Speech Recognition in Armenian language by Zaven Navoyan, UCom, presented on Barcamp 2015&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;I suggest to all interested parties, studying Armenian speach recogniition to use SAMPA pronunciation encoding invented by Zaven, take it from presentation:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;./att/Speech-recognition-in-Armenian-language-Zaven-Navoyan,-Barcamp-2015.pptx&quot;&gt;Zaven Navoyans’ Barcamp-2015 presentation file&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;section&quot;&gt;Само письмо 04/24/՛14&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Компа напишу подробнее про технологии. А нет, давай отсюда:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;обозначения: “А” - автор (создатель кубика)
“На” - не-автор, спрашивающий с форума&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У них на клиентах андроид, для микрофонов отдельная карточка, там вроде тоже андр. или встроенный линукс и плюс - C/C++
На сервере - Java&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«&amp;lt;
А распознавание голоса у него автономное или нужен интернет?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На:Ну явно автономное, похоже что Sphinx/Pocketsphinx. И похоже что Festival для синтеза речи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нет, у нас распознавание гугловское. Sphinx/Pocketsphinx пока к сожалению не реально
использовать для фриспича — только для заранее определенного набора голосовых команд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На: можно ведь и то и другое прицепить: сперва поиск в наборе, если не нашел — гугл.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Неавтор:Качество распознавания и рядом не лежало с Гуглом. И что значит поиск в наборе?
Sphinx выдает самую подходящую фразу. Если сказать «кошка», а в словаре из
похожих только лошка, то Sphinx выдаст лошка с 90% вероятностью…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А:Автономное распознавание есть, но без доступа к облаку оно работает хуже (как и сам интеллект
куба). Поэтому для нормальной работы куб должен иметь доступ в к интернету по Wi-Fi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Серверную часть кубика на рядовом PC запустить будет сложно. Например, он разворачивает
полный граф своих знаний в оперативной памяти, для этого нужно как минимум 32 Гб оперативной
памяти. Но со временем все возможно. 
-А в самом кубике тоже 32 Гб? 
А:Нет, там 1 Гб, но без доступа в облако его интеллект сильно ограничен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На: Мда… 20 тыр за девайз на ширпотребском ARM’е и программе которая что-то умеет автономно, но
для большего ей нужно держать связь с неким облаком. Микрофон + динамик + передатчик на 433
Мгц и за все это 20 тыр., я вас умоляю… красная цена этому чуду 5 т.р.
Простите если грубо, но на такие мысли наталкивает Ваша статья, в которой нет никаких технических
характеристик устройства, ни характеристик программной части, да и демонстрация возможностей
оооочень скудная.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А:Надо учесть, что весомый вклад в цену вносит производство корпуса и массива hi-end
микрофонов. Производство, доставка и сборка такой небольшой серии тоже добавляет цену. Если
продукт пойдет в массовое производство, то, конечно, цена может быть значительно снижена.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Видимо, основная ценность в ПО
А: Да, это действительно так. У нас в штате лингвисты, программисты, сценаристы, которые
постоянно работают над улучшением ИИ, разработкой новых сервисов и т.д, поэтому цена ПО
получается выше цены железа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На:Я слышал, что Google таки разрешила ту несправедливость, которая существовала в их сервисе
распознавания голоса, — а точнее offline распознавание русского языка. Вы можете подтвердить это?
Я видел пару роликов в YouTube про якобы использование этой библиотеки, но так и не нашел
примеров с открытым исходным кодом. 
Я сам сейчас делаю проект, подобие системы умного дома,
правда моя задача больше сводится к помощи маломобильным пользователям. Я использую все тот
же гугловский API и Интернет. Как показывает практика, у такого способа в моей задаче уйма минусов. Особенно это касается связи Интернет. Использую USB-модемы и иногда запросы не
проходят. Причину пока выяснить не могу, но кажется это из-за большого количества запросов.
Наверное провайдер рубит. Подскажите какую-нибудь опенсорсную систему распознавания русского языка OFFLINE. Мой проект
называется LIFE Guide Assistant v2.0, и о нем позже я напишу свою статью. Частично, потрепанное описание можно увидеть тут, в виде отладки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Буду признателен за полезную информацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А:Да, оффлайн распознавание русской речи в Android работает. Начиная с 4.0 есть voice type
(голосовая клавиатура), начиная с 4.2 есть полноценное оффлайн-распознавание. Правда для
работы нужен Android + установленные google services. Но есть минус — оффлайн распознавание
работает значительно хуже обычного (но значительно лучше, чем Sphinx).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Я думаю написать клиентское ПО под Android, которое будет взаимодействовать по
беспроводному сетевому протоколу с моим автономным ПК, а то уже будет обрабатывать
приходящие запросы. То есть получается пользователь будет иметь при себе мобильный, где-
то поблизости, который будет его слушать и ждать команд. Услышав он свяжется с основным
ПК и уже начнет исполнение. Есть ли какие-нибудь примеры и статьи для написания своего ПО
с этими библиотеками?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А:Можно так сделать. Отдельной библиотеки нет, нужно просто настроить android на
распознавание и пользоваться стандартным API. При этом если на устройстве нет
интернета, распознавание автоматически переключится в оффлайн. Как настроить,
показано вот здесь: http://stackoverflow.com/a/21329845/921194&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Есть ли уже возможность изменить голос кубика, выбрать другой язык? Е&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Расскажите, как работает отслеживание фразы активатора? 
А:Система постоянно слушает окружающий мир и сравнивает услышанное с записанным образцом.
Алгоритм там в общем-то банальный — MFCC. Фразу активатор мы записали на нескольких
людях и в 90% случаев она отлично срабатывает на всех. Пользователь может обучить куб своей
фразе-активатору, тогда качество срабатывания будет лучше, но на других людей он срабатывать
не будет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На:Какой процессор используете в кубе?
На: Процессор, как я понимаю, ARM: автор упомянул Android
Rai220,  12 марта 2014 
Извиняюсь, уже поправил. Процессор ARM, RK3066. Вообще наше ПО будет работать на любом двухядерном ARM v7 в разумных пределах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Вам что-то кроме денег требуется? тестирование, написание кода, проектирование?
хочется чем-то помочь… 
А:Вообще нам очень нужны электронщики, программисты и вообще любые люди с мечтами, которые
хотят поучаствовать в развитии робототехники. К сожалению у нас пока сильно ограниченный
бюджет, но я очень надеюсь на скорое расширение. 
-А какой у вас стек технологий? Что на чём пишите?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А:Серверная часть — чистая Java
Клиент — Android нижнего уровня (NDK, свои сборки, свои драйвера).
Микрофоны — Sitara (Си).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sitara:
http://en.m.wikipedia.org/wiki/BeagleBoard#BeagleBone_Black
$45&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;blockquote&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 15:30:30 +0400</pubDate>
        <link>https://mnba.github.io/jekyll/update/2015/07/24/speech-recognition-in-general-and-for-armenian.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mnba.github.io/jekyll/update/2015/07/24/speech-recognition-in-general-and-for-armenian.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
